[正視聽] 香港今日既富貴，其實真係美國俾佢

香港最賺錢既金融業，其實只係美國認證香港係低風險地區，令資金聚集响香港，香港人再將資金打返大陸養活一炸大陸企業，所以成個過程都係好 low tech，香港只係一個大型找換店既老板仔，靠資金流出流入過河濕腳。做既野話難唔難，主要真係有呢個環境先做到，而唔係先有香港人。

所以一旦美國唔再承認香港特殊地位，香港就再聚唔到資金養大陸，成個金融業就等死了。

國家隊托市要用港紙，換港紙要先有美金，只要稍為用腦諗下就知，其實國家隊托市既子彈都係美國俾佢。

推